<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>プロジェクト一覧 on #理由なきハンコ</title><link>https://stamping.code4japan.org/projects/</link><description>Recent content in プロジェクト一覧 on #理由なきハンコ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja_JP</language><copyright>Code for Japan - Licensed under CC BY 4.0</copyright><lastBuildDate>Sat, 23 May 2020 22:11:01 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://stamping.code4japan.org/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「押印についてのQ&amp;A」を読む</title><link>https://stamping.code4japan.org/projects/qa-about-stamping/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:22:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/projects/qa-about-stamping/</guid><description>押印についてのＱ＆Ａ（6月19日） 内閣府・法務省・経済産業省の3府省連名で文書を公表
今般，テレワークの推進の障害となっていると指摘されている，民間における押印慣行について， その見直しに向けた自律的な取組が進むよう，押印についてのＱ＆Ａ【PDF】を作成いたしました。 法務省民事局ホームページ http://www.moj.go.jp/MINJI/minji07_00095.html Q&amp;amp;A（PDFファイル） http://www.moj.go.jp/content/001322410.pdf 法務省民事局とは 民事局は，登記，戸籍，国籍，供託，遺言書保管，公証，司法書士及び土地家屋調査士に関する事務，さらに民法，商法及び民事訴訟法など民事基本法令の制定，改廃に関する法令案の作成などの立法に関する事務を行っています。 http://www.moj.go.jp/MINJI/index.html
Q&amp;amp;Aには何が書かれているのか 問1. 契約書に押印をしなくても、法律違反にならないか。 - 私法上、契約は当事者の意思の合致により、成立するものであり、書面の作成及びその書面への押印は、特段の定めがある場合を除き、必要な要件とはされていない。 - 特段の定めがある場合を除き、契約に当たり、押印をしなくても、契約の効力に影響は生じない。 問2. 押印に関する民事訴訟法のルールは、どのようなものか。 - 民事裁判において、私文書が作成者の認識等を示したものとして証拠（書証）になるためには、その文書の作成者とされている人（作成名義人）が真実の作成者であると相手方が認めるか、そのことが立証されることが必要であり、これが認められる文書は、「真正に成立した」ものとして取り扱われる。民事裁判上、真正に成立した文書は、その中に作成名義人の認識等が示されているという意味での証拠力（これを「形式的証拠力」という。）が認められる。 - 民訴法第228条第４項には、「私文書は、本人［中略］の署名又は押印があるときは、真正に成立したものと推定する。」という規定がある。この規定により、契約書等の私文書の中に、本人の押印（本人の意思に基づく押印と解釈されている。）があれば、その私文書は、本人が作成したものであることが推定される。 - この民訴法第228条第４項の規定の内容を簡単に言い換えれば、裁判所は、ある人が自分の押印をした文書は、特に疑わしい事情がない限り、真正に成立したものとして、証拠に使ってよいという意味である。そのため、文書の真正が裁判上争いとなった場合でも、本人による押印があれば、証明の負担が軽減されることになる。 - もっとも、この規定は、文書の真正な成立を推定するに過ぎない。その文書が事実の証明にどこまで役立つのか（＝作成名義人によってその文書に示された内容が信用できるものであるか）といった中身の問題（これを「実質的証拠力」という。）は、別の問題であり、民訴法第228条第４項は、実質的証拠力については何も規定していない。 - なお、文書に押印があるかないかにかかわらず、民事訴訟において、故意又は重過失により真実に反して文書の成立を争ったときは、過料に処せられる（民訴法第230条第１項）。</description></item><item><title>押印見直しプロジェクト</title><link>https://stamping.code4japan.org/projects/avoid-stamping/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 15:50:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/projects/avoid-stamping/</guid><description>主に行政を対象に、押印手続きを見直していく運動を行っています。
押印見直しプロジェクト(外部リンク)
運動の方法 ステップ1. 押印手続きを求められた際に、サイト上にあるテンプレートにてメール返信を行ってください。
ステップ2. 結果について、報告フォームよりご報告ください。ご報告いただいた内容については、定期的にサイトにて公表させていただきます。</description></item></channel></rss>