<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>#理由なきハンコ</title><link>https://stamping.code4japan.org/</link><description>Recent content on #理由なきハンコ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja_JP</language><copyright>Code for Japan - Licensed under CC BY 4.0</copyright><lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 16:50:13 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://stamping.code4japan.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>企業の事例</title><link>https://stamping.code4japan.org/references/company/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 16:50:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/references/company/</guid><description>民間（個社） 公表日の新しい順に掲載しています。
「#取引先にもリモートワークを」アライアンス https://www.for-partners-remote.work/
発足日 5月1日発足
内容 自社だけでなく取引先のリモートワークを可能とするアクションを設定し、互いにリモートワークが行える環境を構築 設定したアクションは各社の公式SNSもしくはプレスリリースにて発表 宣言文の公表 6月1日
賛同者（70社・団体、6月7日調べ） アーカイブ株式会社 株式会社i-plug 青山社中株式会社 有限会社アリウープ IEYASU株式会社 INNOOV株式会社 株式会社インフォマート ウイングアーク１st株式会社 株式会社エイチーム 株式会社ADKホールディングス SBIホールディングス株式会社 有限会社エッセンシャルエデュケーションセンター 株式会社AnyWhere 株式会社エムケイシステム 株式会社office Root 株式会社オープンエイト 株式会社オールアバウト キャップクラウド株式会社 株式会社クレスコ 株式会社サイバーエージェント サイボウズ株式会社 株式会社SAKURUG GMOインターネットグループ GMOペパボ株式会社 ジェイシス税理士法人 Japan Digital Design 株式会社 SCAVE Start-X合同会社 Slack Japan株式会社 株式会社ソウルウェア 株式会社チャフフレア 株式会社TTM 株式会社TECODesign 株式会社ディー・マネージ TOP CONNECT株式会社 トビラシステムズ株式会社 株式会社ドワンゴ 社会福祉法人ナガタナガサキ 一般社団法人日本デジタルトランスフォーメーション推進協会 日本電算企画株式会社 株式会社Basset バリオセキュア株式会社 株式会社VIDWEB 株式会社ヒューマンテクノロジーズ 株式会社BeGlobal 株式会社ヴィス PWTコンサルティング株式会社 株式会社Photosynth 富士ゼロックス株式会社 freee株式会社 一般社団法人プロフェッショナル＆パラレルキャリアフリーランス協会 弁護士ドットコム株式会社 株式会社北國銀行 株式会社manebi みずほ情報総研株式会社 税理士法人　三田會計舎 株式会社三菱UFJ銀行 三菱UFJ信託銀行株式会社 株式会社みらいワークス 株式会社メルカリ 株式会社モバイルファクトリー 株式会社LIFULL 楽天株式会社 株式会社ラクーンフィナンシャル 株式会社リクルートホールディングス リックソフト株式会社 株式会社リブ・コンサルティング 株式会社リブセンス 株式会社Loco Partners ワークスモバイルジャパン株式会社 サントリー ６月中旬から段階的にグループ会社で、契約書などへの「押印」を廃止し、パソコンやスマートフォンを活用した電子決裁の仕組みを全面的に導入 https://www3.</description></item><item><title>アイデアボックスに寄せられたアイデア</title><link>https://stamping.code4japan.org/references/ideabox/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 16:50:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/references/ideabox/</guid><description>アイデアボックスに寄せられたもの 「リモート署名の普及」 https://covid19ideabox.code4japan.org/ja/idea/00004/ 「官と民の契約は電子署名で行うよう総務省から技術的助言を!」 https://covid19ideabox.code4japan.org/ja/idea/00058/</description></item><item><title>自治体の事例</title><link>https://stamping.code4japan.org/references/local-governments/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 16:50:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/references/local-governments/</guid><description>福岡市 見直しの内容 申請の際の負担を軽減するとともに，今後進めていく手続きのオンライン化を推進しやすい環境を作るため，市民や地域の皆様が市へ提出される申請書等への押印の義務づけを段階的に廃止します。 https://www.city.fukuoka.lg.jp/data/open/cnt/3/68082/1/ouinminaoshi_202004.pdf?20200413165144
見直しの件数 2694件（2020年4月）
前橋市 見直しの内容 自署があるのに押印を求めていた手続1651件のうち、634件（38.4%）は、市の規則・要綱・定めや根拠がないものによっていたので見直すことに https://www.city.maebashi.gunma.jp/material/files/group/7/shiryou1_H310212.pdf
千葉市 見直しの内容 平成26年2月に「申請書等の押印見直し指針」を策定 「法令等による押印義務付けがあり、引き続き押印が必要な手続き」を除き、約2,000種類の手続きについて、署名を基本とする「署名」又は「記名押印」の選択制などに改める https://www.city.chiba.jp/somu/joho/kaikaku/ouin_minaoshi2014.html
見直しの件数 1957件見直し →その後50件追加、36件見直し中</description></item><item><title>活動記録</title><link>https://stamping.code4japan.org/static/history/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 19:33:51 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/static/history/</guid><description>このページについて 「理由なきハンコ」活動の記録をまとめています。 最新のものが一番上になります。
Code for Osakaオンライン定例会（2020-05-27） イベントページ https://www.facebook.com/events/901738353630547
やったこと これまでの活動内容の紹介 miroを用いて押印などにまつわるモヤモヤを可視化 miroを使ってモヤモヤをカテゴライズ 意見として「モヤモヤがどこのカテゴライズに入るかそのものが不明確」というものもあった ソーシャルハックデー第15回（2020-05-23） イベントページ https://hackmd.io/mwazHPfjTO-3s0T5lRs1Sg?view
やったこと 資料集、政府WS成果の共有 アクションとしてできること、キャッチコピーの検討 miroを用いてディスカッション、まとめ 残念な押印図鑑をつくる ハンコ仕分けの実施 Next Action 残念な押印図鑑を作るためノウハウ調査をする ハンコ仕分けの実施可能性を調査する プロジェクトサイトを作る 電子契約事業関係者との意見交換会を実施（2020-05-20） 主な意見 取組みはスピーディーにする必要がある（国の検討も始まっており、アクション側として何ができるか） まず、押印見直しの見取り図を作る必要ある（整理の精緻化というより、わかりやすいカテゴライスを示す） ソーシャルハックデー第14回（2020-04-25） イベント https://hackmd.</description></item><item><title>利用規約</title><link>https://stamping.code4japan.org/static/imprint/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 19:03:51 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/static/imprint/</guid><description>利用規約がここに入ります</description></item><item><title>このサイトについて</title><link>https://stamping.code4japan.org/static/about/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 19:01:55 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/static/about/</guid><description>このサイトについて解説します。</description></item><item><title>押印見直しプロジェクト</title><link>https://stamping.code4japan.org/projects/avoid-stamping/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 15:50:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/projects/avoid-stamping/</guid><description>主に行政を対象に、押印手続きを見直していく運動を行っています。
押印見直しプロジェクト(外部リンク)
運動の方法 ステップ1. 押印手続きを求められた際に、サイト上にあるテンプレートにてメール返信を行ってください。
ステップ2. 結果について、報告フォームよりご報告ください。ご報告いただいた内容については、定期的にサイトにて公表させていただきます。</description></item></channel></rss>