<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>行政 on #理由なきハンコ</title><link>https://stamping.code4japan.org/tags/%E8%A1%8C%E6%94%BF/</link><description>Recent content in 行政 on #理由なきハンコ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja_JP</language><copyright>Code for Japan - Licensed under CC BY 4.0</copyright><lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2020 12:22:13 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://stamping.code4japan.org/tags/%E8%A1%8C%E6%94%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「押印についてのQ&amp;A」を読む</title><link>https://stamping.code4japan.org/projects/qa-about-stamping/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:22:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/projects/qa-about-stamping/</guid><description>このページについて 2020年6月19日に公表された「押印についてのQ&amp;amp;A」（内閣府・法務省・経済産業省）の解説
以下では、単に「Q&amp;amp;A」と記載します Q&amp;amp;Aとは何か 今般，テレワークの推進の障害となっていると指摘されている，民間における押印慣行について， その見直しに向けた自律的な取組が進むよう，押印についてのＱ＆Ａ【PDF】を作成いたしました。 法務省民事局ホームページ http://www.moj.go.jp/MINJI/minji07_00095.html Q&amp;amp;A（PDFファイル） http://www.moj.go.jp/content/001322410.pdf 法務省民事局とは 民事局は，登記，戸籍，国籍，供託，遺言書保管，公証，司法書士及び土地家屋調査士に関する事務，さらに民法，商法及び民事訴訟法など民事基本法令の制定，改廃に関する法令案の作成などの立法に関する事務を行っています。 http://www.moj.go.jp/MINJI/index.html
Q&amp;amp;Aには何が書かれているのか 作成中
問1. 契約書に押印をしなくても、法律違反にならないか。 - 私法上、契約は当事者の意思の合致により、成立するものであり、書面の作成及びその書面への押印は、特段の定めがある場合を除き、必要な要件とはされていない。 - 特段の定めがある場合を除き、契約に当たり、押印をしなくても、契約の効力に影響は生じない。 契約書への押印は、当事者が「なくていいじゃん」となれば、不要。 問2以下にもあるとおり、前提となっているのは「普通はあとで揉めないよね」という、民法も予定している「当事者の意思の合致」があること。 「特段の定め」がある場合ってなんだろう 例えば、契約書ひな型によくある次の一文 「本契約書締結の証として本書２通を作成し、甲乙記名押印の上、各１通を保有する。」 こう書いてある契約書を締結するんだったら、押印することも合意している、となるので、その押印には「理由がある」。 だから、「理由なきハンコ」を進めるには、 契約書のひな型から「押印」の文言を削除しておく その上で、押印をすることは妨げない（押印することに何か思いがあったり、契約印を持ち出す手続きがあることでコンプライアンスを確保しているとか＝でもそれは、契約手続きというよりも甲乙それぞれ中の話） 他の「特段の定め」って何だろう、調べたいよね 【みんなでやろうぜ】特段の定めで押印することになっているもの集め 問2.</description></item><item><title>国の取り組み</title><link>https://stamping.code4japan.org/references/government/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 10:50:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/references/government/</guid><description>時系列で新しい順に並べています。
押印についてのＱ＆Ａ（2020年6月19日） 内閣府・法務省・経済産業省の3府省連名で文書を公表
今般，テレワークの推進の障害となっていると指摘されている，民間における押印慣行について， その見直しに向けた自律的な取組が進むよう，押印についてのＱ＆Ａ【PDF】を作成いたしました。 法務省民事局ホームページ http://www.moj.go.jp/MINJI/minji07_00095.html Q&amp;amp;A（PDFファイル） http://www.moj.go.jp/content/001322410.pdf 「押印についてのQ&amp;amp;A」を読む こちらに詳しく解説しています
第6回規制改革推進会議（2020年5月18日） https://www8.cao.go.jp/kisei-kaikaku/kisei/meeting/committee/20200518/agenda.html
当初の対応はある程度慎重さが必要ではあるが、継続的な関係の中では、押印を本人確認に用いる必要性は低い 緊急対応として手続簡素化、押印不要化、添付書類等削減、電子メールでの受付等 中長期的には、オンライン化等（押印の制度的見直し、書類の簡素化等を含む） 書面規制、押印、対面規制の見直しについて 行政手続に関するもの 現下のコロナ危機を踏まえた緊急対応についての取組方針に従い、見直しの考え方を示した上で、各府省に再検討を求める 制度的対応を必要とするものについて必要な議論を行う 社会保険・労働関係 電子申請が煩雑、書類・押印が多いなど強い要望 継続的な関係の中で押印を本人確認に用いる必要性は低い 緊急対応として手続簡素化、押印不要化、添付書類等削減、電子メールでの受付等に取り組む 中期的には、オンライン化等（押印の制度的見直し、書類の簡素化等を含む）に取り組む 各種証明書 行政庁から事業者に問い合わせることも可能であり、押印を本人確認に用いる必要性は低い 緊急対応として電子メールでの受付、押印不要化等に取り組む 中期的にはオンライン化等 安全規制 当初の施設等の設置等に当たってはある程度慎重な対応が必要 定期的な報告、届出等については、継続的な関係の中での手続であり、押印を本人確認に用いる必要性は必要 必要な場合は、実地調査等も可能 緊急対応として電子メールでの受付、押印不要化等 中期的にはオンライン化等に取り組む 業法 国税・地方税 補助金・交付金 統計・調査 会計、人事関係書面など 契約相手の負担軽減を行う 会計について、契約書を除いて押印廃止 契約書については電子的手段（電子メール、簡易な電子認証サービス、電子署名等）の利活用促進を図る 行政内部手続での押印廃止等について、行政改革推進本部事務局と協力し、率先した取組を進める 地方公共団体の手続など 民民間の商慣行等による手続に関するもの 取組方針で対応を求める デジタル化を前提に仕事のやり方の抜本的見直しを推進するため、経済４団体の協力を得て、民間と行政とが共同して取組をすすめる 特に要望の多かった分野については、法令上の制度見直しも含め、重点的に取組みを求める 不動産関係（売買時の重要事項説明書の書面交付等） 金融関係（口座改廃、振込変更等、顧客と金融機関間の手続の書面・押印等） 会社法等一般法関係（取締役会議事録の取締役押印、単体財務書類のウェブ開示等） 電子署名 利用拡大に向けた周知徹底 クラウド技術を活用した電子署名の取扱いが不明確であるなど使い勝手改善の余地があり、早急の見直しが必要 政府の規制改革推進会議は新型コロナウイルスの感染防止に向け、人と人との接触を削減するために役所での手続きでハンコを押すことをなくしたり、メールでの受け付けを可能にしたりする、緊急対応を進める方針を決めました。まずは緊急対応を進めた上で、今後、手続きのオンライン化に向けた制度改革を求めることとしています。 経済団体からの「コロナ感染症対策としての規制・制度の見直し要望」への対応についての回答（5月18日） 第5回規制改革推進会議（2020年4月28日） https://www8.</description></item><item><title>自治体の事例</title><link>https://stamping.code4japan.org/references/local-governments/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 17:30:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/references/local-governments/</guid><description>福岡市 見直しの内容 申請の際の負担を軽減するとともに，今後進めていく手続きのオンライン化を推進しやすい環境を作るため，市民や地域の皆様が市へ提出される申請書等への押印の義務づけを段階的に廃止します。 https://www.city.fukuoka.lg.jp/data/open/cnt/3/68082/1/ouinminaoshi_202004.pdf?20200413165144
見直しの件数 2694件（2020年4月）
前橋市 見直しの内容 自署があるのに押印を求めていた手続1651件のうち、634件（38.4%）は、市の規則・要綱・定めや根拠がないものによっていたので見直すことに https://www.city.maebashi.gunma.jp/material/files/group/7/shiryou1_H310212.pdf
千葉市 見直しの内容 平成26年2月に「申請書等の押印見直し指針」を策定 「法令等による押印義務付けがあり、引き続き押印が必要な手続き」を除き、約2,000種類の手続きについて、署名を基本とする「署名」又は「記名押印」の選択制などに改める https://www.city.chiba.jp/somu/joho/kaikaku/ouin_minaoshi2014.html
見直しの件数 1957件見直し →その後50件追加、36件見直し中</description></item><item><title>押印見直しプロジェクト</title><link>https://stamping.code4japan.org/projects/avoid-stamping/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 15:50:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/projects/avoid-stamping/</guid><description>主に行政を対象に、押印手続きを見直していく運動を行っています。
押印見直しプロジェクト(外部リンク)
運動の方法 ステップ1. 押印手続きを求められた際に、サイト上にあるテンプレートにてメール返信を行ってください。
ステップ2. 結果について、報告フォームよりご報告ください。ご報告いただいた内容については、定期的にサイトにて公表させていただきます。</description></item></channel></rss>