<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>企業 on #理由なきハンコ</title><link>https://stamping.code4japan.org/tags/%E4%BC%81%E6%A5%AD/</link><description>Recent content in 企業 on #理由なきハンコ</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja_JP</language><copyright>Code for Japan - Licensed under CC BY 4.0</copyright><lastBuildDate>Tue, 09 Jun 2020 16:50:13 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://stamping.code4japan.org/tags/%E4%BC%81%E6%A5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>企業の事例</title><link>https://stamping.code4japan.org/references/company/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 16:50:13 +0900</pubDate><guid>https://stamping.code4japan.org/references/company/</guid><description>民間（個社） 公表日の新しい順に掲載しています。
「#取引先にもリモートワークを」アライアンス https://www.for-partners-remote.work/
発足日 5月1日発足
内容 自社だけでなく取引先のリモートワークを可能とするアクションを設定し、互いにリモートワークが行える環境を構築 設定したアクションは各社の公式SNSもしくはプレスリリースにて発表 宣言文の公表 6月1日
賛同者（70社・団体、6月7日調べ） アーカイブ株式会社 株式会社i-plug 青山社中株式会社 有限会社アリウープ IEYASU株式会社 INNOOV株式会社 株式会社インフォマート ウイングアーク１st株式会社 株式会社エイチーム 株式会社ADKホールディングス SBIホールディングス株式会社 有限会社エッセンシャルエデュケーションセンター 株式会社AnyWhere 株式会社エムケイシステム 株式会社office Root 株式会社オープンエイト 株式会社オールアバウト キャップクラウド株式会社 株式会社クレスコ 株式会社サイバーエージェント サイボウズ株式会社 株式会社SAKURUG GMOインターネットグループ GMOペパボ株式会社 ジェイシス税理士法人 Japan Digital Design 株式会社 SCAVE Start-X合同会社 Slack Japan株式会社 株式会社ソウルウェア 株式会社チャフフレア 株式会社TTM 株式会社TECODesign 株式会社ディー・マネージ TOP CONNECT株式会社 トビラシステムズ株式会社 株式会社ドワンゴ 社会福祉法人ナガタナガサキ 一般社団法人日本デジタルトランスフォーメーション推進協会 日本電算企画株式会社 株式会社Basset バリオセキュア株式会社 株式会社VIDWEB 株式会社ヒューマンテクノロジーズ 株式会社BeGlobal 株式会社ヴィス PWTコンサルティング株式会社 株式会社Photosynth 富士ゼロックス株式会社 freee株式会社 一般社団法人プロフェッショナル＆パラレルキャリアフリーランス協会 弁護士ドットコム株式会社 株式会社北國銀行 株式会社manebi みずほ情報総研株式会社 税理士法人　三田會計舎 株式会社三菱UFJ銀行 三菱UFJ信託銀行株式会社 株式会社みらいワークス 株式会社メルカリ 株式会社モバイルファクトリー 株式会社LIFULL 楽天株式会社 株式会社ラクーンフィナンシャル 株式会社リクルートホールディングス リックソフト株式会社 株式会社リブ・コンサルティング 株式会社リブセンス 株式会社Loco Partners ワークスモバイルジャパン株式会社 サントリー ６月中旬から段階的にグループ会社で、契約書などへの「押印」を廃止し、パソコンやスマートフォンを活用した電子決裁の仕組みを全面的に導入 https://www3.</description></item></channel></rss>